地方音樂需要地方聽眾 VOL_1

歡迎入嚟地方音樂需要地方聽眾

鑑於近來連登剩係得返啲商台式／自私式嘅推廣本地音樂Post，前者只係將上榜同新簽約嘅商業音樂分享到連登，噉樣只係將大台模式Copy上連登，令音樂毒瘤更加壯大對本地音樂嘅將來無乜意思，後者就得個樓主狂Post自己歌，苦左一班其他真係想分享小眾本地音樂嘅人。

為左拓寬你同我嘅音樂視野＋齊上齊落擺脫Canton-Pop工業嘅詛咒，呢個Thread會成為紀錄低香港本地音樂嘅地方，歡迎大家留低自己嘅腳毛。

我個人揀歌會比較以好聽／特別／罕見／新穎為準則，所以如果你唔滿意呢個準則，咁你就分享你覺得正嘅嚟打摷我啦，下個POST(2)就會按風格／其他方法整合埋你分享嘅歌。到咗歌單夠豐富嘅時候，大家ok嘅咪出個Spotify songlist / Youtube songlist畀大家享用囉

=================================================================

/ Local Metal, Rock&Roll /

MEØWMEØW - 2ND

MEØWMEØW成立於2019年的夏季。由前Maniac結他手 Astronaut Randy，低音結他手 Thaddeus，前剎那樂團鼓手 Pigson 及 前Aether主音 Jack 組成。成員在組成前均活躍於樂隊圈，各自受著alternative rock, metalcore, pop-rock等類型影響，卻有著一致的音樂理念，創作出屬於MEØWMEØW獨特風格的歌曲。
MEØWMEØW 欲以各人互相沖擊的化學作用，創作出包含濃厚情緒，誘導內心對話與共鳴的音樂。無論是左右搖擺，抑或是前後搖頭，儘管你不喜歡搖滾，但你不能錯過MEØWMEØW的現場演出。

戳麻- 自在本性 (22 Aug 2004 - 25 May 2015已解散[/size=3])

[size=2]戳麻(Chock Ma)，就是中西文化染缸下的產物，一群殖民地底下的幸存者。 他們的音樂糅合西方重金屬搖滾、中國詩句、佛學思想及中樂器，當中的拼湊與碰撞給予耳朵嶄新體驗。 形式上的中西交集，貫穿一切，是戳麻本身的理念，《自在本性》提倡一種向内心追尋的思想，他們的聲音，象徵對現世價值觀的反動。

KARMACIPHER - Introspectrum

KARMACIPHER is a Hong Kong-based death metal act.

Dismal - 遺。白

只有在死亡中,我們才不是異鄉人

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

/ Local Hip Hop & Related /

RawTrack - 砰砰聲

rawtrack... checking war
我拆...拆緊我....
fuck hard love hard

yung bright - 適當距離

Sorry I am late...

BBVDOLL - PINK

⚝ Flexing all my VVs, they all tryna call me BB ⚝

Alexandria山大 - 852 HK Cypher 2020

Hip hop 界凱婷 山大
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

不分類／Others

四美美學 - Ｉ ＳＡＩＤ ＹＥＳ

- Inserts of non-existent 80s Hong Kong memories -
Side B, a Hong Kong based producer, is now presenting a trip of nostalgic romance that never happened, probably before your age. Cantonese lyrics with the self-explaining music. Time flies silently like those good old days before your existence.

喪志SongChi - "合十"

「走不前，退不後，不如跟我沉到最底。我永遠在你腳下，志已不在此」

花fa《巴比倫逃亡札記》- 01.影的告別

關於專輯──《巴比倫逃亡札記 》的由來，Derrick是這樣理解，「一開始是想在共同生活和工作的空間裡找出大家共同的感受，身邊的人聽過都能認同的話，那就會自然成為了我們對外的論述和對自己的提醒。透過更多人參與生產更多的創作來完整我們的語言，不是廣東話、國語或法文的分別，而是我們必須要建立出一種能相對於資本和權威的語言，才能令我們不受那些語景左右我們的行為，做為一項工程。」

「我們由個體化的社會，進化到一種極度自我中心的狀態，在這走向自毀的路上發現原來萬事萬物都有愛，只是在人類之中很少能被好好表現出來，很難發現，因為無形；想要掛在口邊，因為渴求。 想要給這個我們一直拒抗的東西起一個名字，我們較傾向喚作《巴比倫》。」

=================================================================

分享住噉多先，到你喺下面留言Drop低啲歌畀我地聽！

David Boring

古幽靈Vocal新band

可以諗諗set up一個機制，例如試下召集Indie同好，一個回覆一首作品，夠5-10個正評就擺入songlist？
建議擺新作品為主

祝樓主成功

音樂永續就咁多人理 痴線